\documentclass[accentcolor=tud9c,12pt,paper=a4]{tudreport}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{parcolumns}

\newcommand{\titlerow}[2]{
	\begin{parcolumns}[colwidths={1=.17\linewidth}]{2}
		\colchunk[1]{#1:}
		\colchunk[2]{#2}
	\end{parcolumns}
	\vspace{0.2cm}
}

\title{Projektthema}
\subtitle{Qualitätssicherungsdokument}
\subsubtitle{%
	\titlerow{19}{%
		Frederik Bark <frederikalexander.bark@stud.tu-darmstadt.de>\\
		Heiko Carrasco <heiko.carrascohuertas@stud.tu-darmstadt.de>\\
		Jonas Meurer <jonas.meurer@stud.tu-darmstadt.de>\\
		Tim Weißmantel <tim.weissmantel@stud.tu-darmstadt.de>\\
		Leonardo Zaninelli <leonardo.zaninelli@stud.tu-darmstadt.de>}
	\titlerow{Teamleiter}{Henrik Bode <hendrik.bode@stud.tu-darmstadt.de>}
	\titlerow{Auftraggeber}{%
		Jonas Schulze <Schulze@fsr.tu-darmstadt.de>\\
		Torben Bernatzky <Bernatzky@fsr.tu-darmstadt.de>\\
		Technische Universität Darmstadt\\
		Flugsysteme und Regelungstechnik}
	\titlerow{Abgabedatum}{31.03.2018}}
\institution{Bachelor-Praktikum WS-2017/18\\ Fachbereich Informatik}

\begin{document}

	\maketitle
	\tableofcontents

	\chapter{Einleitung}
		Die Auftraggeber sind im Besitz eines Flugsimulators, der aus vielen 
		Teilprogrammen besteht. Diese Teilprogramme sind verteilt über mehrere Systeme im
		gleichen Netzwerk und müssen alle in einer komplexen Reihenfolge einzeln per Hand 
		gestartet werden. Daher ist eine Software gewünscht, die das Starten des ganzen
		Simulators automatisiert.\\[5pt]
		Es muss darauf geachtet werden, dass auf den Teilsystemen unterschiedliche 
		Betriebsysteme laufen (verschiedene Windowsversionen und ggf. Linux). Ebenfalls 
		soll ein sehr generischer Ansatz gewählt werden, damit es einfach ist neue 
		Startreihenfolgen im nachhinein hinzuzufügen.\\[5pt]
		Hierzu wird ein Master/Slave-System eingesetzt, wobei über einen Rechner alle 
		Systeme, die Teil des Simulators sind gesteuert werden. Ein Nutzer kann dann über
		ein Webinterface diesen Master konfigurieren und steuern.\\[5pt]
		Die Software für den Master und die Slaves ist in Python geschrieben, und benutzt
		das Django Framework für das Webinterface, sowie RPC zur Kommunikation zwischen 
		dem Master und den Slaves.
		

	\chapter{Qualitätsziele}
		\section{Portabilität}
			Wie in der Einleitung erwähnt muss die Software auf vielen verschiedenen 
			Betriebsystemen laufen (Windows XP, Windows 7, Windows 10 und ggf. Linux),
			wobei im Vorraus besprochen wurde, dass die Software für den Master nicht 
			unbedingt auf älteren Systemen laufen muss (Windows XP).
			\\[5pt]
			Um gute Portabilität zu erreichen, setzten wir auf gute Testabdeckung 
			(mindestens 90\% für nicht generierte Dateien) und eine Umfangreiche 
			Testumgebung. Dazu verwenden wir:
			\begin{itemize}	
				\item coveralls zum bestimmen der Testabdeckung
				\item Travis CI zum testen unter Linux
				\item AppVeyor zum testen für Windowsversionen ab Windows 7
				\item Jenkins zum testen auf Windows XP
			\end{itemize}
			Alle Tools sind in das Githubprojekt integriert und werden nach jedem Push auf 
			Origin ausgeführt.
			\\[5pt]
			Die Userstorys werden in Github über Pullrequests gehandhabt. Wenn der/die 
			Entwickler der Meinung ist/sind das Akzeptanzkriterium zu erfüllen geben sie 
			den Pullrequest zum Review frei, in von mindestens einem anderen Entwickler 
			folgende Liste abgearbeitet wird, und als Kommentar im Pullrequest 
			veröffentlicht wird:
			\begin{itemize}	
				\item Test Coverage (auf unseren Dateien) mindestens 90%
				\item Jede Klasse und Funktion ist grob Dokumentiert
				\item Schwierige Codestellen dokumentiert
				\item Alles Tests laufen durch
				\item Code ist korrekt formatiert
				\item  Erfüllt die Userstory und nur die Userstory (Akzeptanzkriterium)?
				\item Ist die Userstory ausgefüllt? (Datum, Zeit)
			\end{itemize}
			Falls Teile der Liste nicht erfüllt werden, muss/müssen der/die Entwickler 
			der Userstory die Probleme beheben, wobei danach wieder ein Review 
			durchgeführt wird. Danach wird die Userstory in den Master Rebased/Gemerged.
		
		\section{Bedienbarkeit}
			Die Bedienoberfläche soll leicht verständlich sein und von jedem
			belieben Mitarbeiter bedient werden können.
			\\[5pt]
			Um das Ziel zu erreichen werden Userstudien durchgeführt.
			Diese werden aber nicht in regelmäßigen Abständen durchgeführt,
			sonder nur wenn eine mindest Anzahl von Features bereits
			verfügbar ist. Die Testkandidaten kommen vorzugsweise aus dem
			Bereich des Arbeitgebers. Aber auch Kandidaten aus anderen
			Fachrichtungen werden miteinbezogen.
			\\[5pt]
			Durch die Auswertung der Studie erhält die Gruppe Feedback.
			Falls dem Benutzer die Bedienung nicht möglich ist, muss die
			Oberfläche nach dem Feedback angepasst werden.
			\\[5pt]
			Des Weiteren wird eine Anleitung geschrieben, die an die Anwender der Software
			gerichtet ist.

\appendix
	\chapter{Anhang}
		(Am Ende des Projekts nachzureichen)\\
		Beleg für durchgeführte Maßnahmen, bzw. falls nicht durchgeführt eine Begründung wieso die Durchführung nicht möglich oder nicht erfolgt ist. \\
		Weitere Anforderungen sind den Unterlagen und der Vorlesung zur Projektbegleitung zu entnehmen.

\end{document}
